北韓駐華大使回國，中國外交部籲勿火上加油

朝鮮半島近日局勢緊張升溫，韓聯社今日引述消息人士透露，北韓駐華及駐俄大使在太陽節前已返回北韓。分析認為，兩人回國是為了匯報當地情況。

報道指，兩位大使未有出席在當地舉行的慶祝太陽節晚宴，已推測兩人已回國。北韓駐華使館每年舉辦慶祝太陽節的宴會，但大使池在龍沒有現身，而是由北韓駐華大使館公使朴明浩代表出席，估計池在龍在12日前返回北韓。

北韓駐俄大使館在美國國務卿蒂勒森訪俄第二天、即13日在莫斯科舉行慶祝太陽節宴會，大使金亨俊亦未有出席。消息稱，他於本月11日途經北京回到北韓。北京外交消息人士表示，北韓大使不參加太陽節紀念活動實屬罕見，池在龍回國應是為了匯報中美領導人會晤後中國的氣氛等，以及將朝方立場帶回中國。

此外，中國外交部發言人陸慷周一表示，留意到北韓昨日再次試射彈道導彈，重申當前半島局勢已經高度敏感複雜及高危，呼籲有關各方避免採取相互刺激火上加油的行動，應致力降低緊張的局勢。中國外交部又指，中國不是半島核問題的始作俑者，不是問題產生的癥結和關鍵，因此解決問題需要所有關鍵方雙向而行。